
\begin{exercice} Utiliser le pavé ci-dessous pour montrer que les propriétés suivantes sont fausses.
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general, xscale=0.5, yscale=0.7]
%\clip(-0.86,-0.74) rectangle (12.1,5.82);
%Section
\path [fill=G2] (4,3)--(4,0)--(3,2)--(3,5)-- cycle ; %remplissage en vert en premier pour ensuite écrire par dessus
\draw (4,3)-- (4,0);%IJ
\draw (4,3)-- (1.5,4);%IK
\draw (4,3)-- (3,5);%IH
\draw (11,5)-- (11,2);%IH
\draw [dashed] (4,0)-- (3,2);%JD

%PAve droit
\draw (0,3)-- (3,5);%EH
\draw (0,3)-- (8,3);%EF
\draw (8,3)-- (8,0);%FB
\draw (8,0)-- (0,0);%BA
\draw (0,0)-- (0,3);%AE
\draw (3,5)-- (11,5);%HG
\draw (11,5)-- (8,3);%GF
\draw (11,2)-- (8,0);%GB
\draw [dashed] (3,2)-- (0,0);%DA
\draw [dashed] (3,5)-- (3,2);%HD
\draw [dashed] (3,2)-- (11,2);%DC

%noms des points
%\begin{scriptsize}
\draw[color=black] (0,0) node[below left] {$A$};
\draw[color=black] (8,0) node[below right] {$B$};
\draw[color=black] (8,3) node[above left] {$F$};
\draw[color=black] (0,3) node[left] {$E$};
\draw[color=black] (3,5) node[above left] {$H$};
\draw[color=black] (11,5) node[above right] {$G$};
\draw[color=black] (11,2) node[right] {$C$};
\draw[color=black] (3,2) node[above left] {$D$};
\draw[color=black] (4,0) node[below] {$J$};
\draw[color=black] (4,3) node[above right] {$I$};
\draw[color=black] (1.5,4) node[left] {$K$};
%\end{scriptsize}
\end{tikzpicture}
\end{center}

    \begin{itemize}
        \item \og Si deux plans sont parallèles, alors toute droite contenue dans
l'un des plans est parallèle à toute droite de l'autre plan\fg;
        \item \og Toute section dans un pavé droit est un rectangle\fg; 
    %    \item \og $IJCG$ est un rectangle car il se trouve dans un pavé\fg;
        \item \og Si une droite contenue dans un plan est parallèle à une autre
droite contenue dans un autre plan, alors ces deux plans sont parallèles\fg.
\end{itemize}
\end{exercice}

